---
sidebar_position: 4
---

# Integração com Frameworks

A integração entre Web Components e frameworks pode não ser fácil em determinadas situações. Por isso, nós criamos as bibliotecas de integração (wrappers). Basicamente, elas encapsulam os Web Components em uma biblioteca de componentes na tecnologia nativa de algum framework. Isso facilita a integração com funcionalidades nativas dos frameworks, como, por exemplo, o binding.

Para mais detalhes sobre como o Stencil faz a integração, consulte [a documentação do Stencil sobre integrações](https://stenciljs.com/docs/overview).

Note que, em determinadas situações, pode não ser possível fazer essa integração. Isso depende muito da evolução da especificação de Web Components e do suporte dos frameworks.

## Web Components vs Frameworks

| Aspecto                      | Web Components                                                     | Frameworks Específicos (Angular, React, Vue)                     |
| ---------------------------- | ------------------------------------------------------------------ | ---------------------------------------------------------------- |
| **Independência**            | Funciona em qualquer projeto que suporte HTML, CSS e JS            | Ligado ao ecossistema do framework, com dependências específicas |
| **Reutilização**             | Reutilizável em diferentes contextos e plataformas                 | Reutilização limitada a projetos usando o mesmo framework        |
| **Tamanho e Desempenho**     | Mais leve, sem sobrecarga de bibliotecas adicionais                | Pode ter uma sobrecarga de recursos, impactando o desempenho     |
| **Compatibilidade**          | Compatível com várias stacks e frameworks                          | Pode ter problemas de compatibilidade ao migrar entre frameworks |
| **Comunidade e Suporte**     | Comunidade em crescimento, mas menor que a de frameworks populares | Comunidade ampla com suporte robusto e diversas bibliotecas      |
| **Curva de Aprendizado**     | Requer conhecimento de APIs específicas de Web Components          | Curva de aprendizado adaptada ao ecossistema do framework        |
| **Ferramentas e Ecosistema** | Ferramentas limitadas e em desenvolvimento                         | Ferramentas maduras para desenvolvimento, teste e deploy         |
| **Modularidade**             | Modular por natureza, permite uso seletivo em projetos             | Modularidade depende das ferramentas e práticas do framework     |

### Estrutura e Filosofia

- A biblioteca em Stencil utiliza a abordagem de Web Components nativos, proporcionando melhor compatibilidade e reutilização em diferentes frameworks.
- Stencil permite a criação de componentes assíncronos e otimizações automáticas de build, melhorando o desempenho.

### Tipo de Dados

- Stencil usa decorators do TypeScript, oferecendo tipagem mais rigorosa e suporte a IDEs, o que facilita o desenvolvimento e a manutenção.

### Ciclo de Vida

- Os métodos do ciclo de vida dos componentes em Stencil diferem dos hooks em Vue. Familiarize-se com os métodos como `componentWillLoad`, `componentDidLoad`, e outros.

### Recomendações

- Avalie cuidadosamente as necessidades do projeto antes de escolher uma ferramenta.
- Considere a curva de aprendizado e a experiência da equipe de desenvolvimento.
- Experimente diferentes ferramentas para encontrar a mais adequada ao projeto.

## Bibliotecas de Integração

```jsx
import DocCardList from '@theme/DocCardList'
;<DocCardList />
```
